老母話同你講道理根本係嘥氣

「有咩唔滿意就講出嚟啦，我哋一齊好好商量」
講完之後只要你意見同佢不一，佢就會話：「得啦，你唔好再拗啦」、「我同你溝通唔到」、「你真係好反骨」、「你唔使再講」、「你唔好再撐啦」等等。

明明好聲好氣同佢講，一講到佢唔啱聽既嘢，就擺起一副閪樣閪態度，跟住你大聲啲講嘢，佢就會話：「你冷靜啲得唔得？」、「你睇下你，咩態度？」、「你係咪想激死我搵山拜？」，明明係自己態度有問題在先，但係就從來都只會覺得係人哋錯，永遠唔會去反省自己，唔會去改。

其實啲老母想聽既只有奉承既說話，你講乜嘢都好，只要同佢意見不一，你講幾多都係嘥氣。佢想要既係一個永遠唔會駁嘴、意見同佢一樣、永遠順晒佢意、唔會發脾氣，態度語氣要好似紀律部隊咁既一個小朋友。

我嘗試去溝通，但係經過咁多年，我放棄啦，因為佢認為啱嘅嘢，你係冇可能改變到佢既價值觀。所謂既溝通就係有佢講冇你講，去到最後仲要你道歉，然後強迫你認同佢既價值觀。OK 你 · 贏。

I know that feel bro

從來唔肯聽人講嘢，自己認為啱嘅就話係真理，只要同佢意見相反嘅都係歪理，固執到冇人有。

成日持住身分話事, 咩你聽阿媽話係理所當然
屌我咁多年嚟真係冇見過老母同我認錯

聽完哦恩係咪算
無謂晒時間搞到自己多樣嘢煩

一次都冇，佢自

我老母又係咁，真係好惡頂

以前我老母都係咁
呢兩年唔知咩事轉死性會問下我意見 大家會溝通下
不過當然佢重有硬頸既時候啦

因為老母係女人

所以我從來唔講野

我一路會學佢講野話番佢

你講野都冇point, 之後立即逐點反駁
然後佢都會講唔同你拗，你果啲歪理黎
我會話番佢證明你point, 次次一輸就搬呢句出黎
久而久之佢個性格/講野方面(同樓主老母差唔多)俾我屌番正，起碼正常番少少
不斷捉佢錯 慢慢佢就會懷疑自己

我同你一樣，會學佢講嘢話返佢，又會不斷搬例子去助證，不過佢都係一句：「你唔好再拗啦，俾你拗贏咗又點？」收咗我皮

我唔會再想講，講親都冇好收場

有時同佢講下政治方面既話題，就會一句達埋嚟：「你識/知啲咩呀」

所以我走佐

好有同感，特別係近牌成日嘈我搵工既事。
我多數都會唔出聲，因為佢一定唔會聽我講野。

I know that feel soooo fucking much...

大技
層樓我嘅 唔鐘意就 get out

我有錢情願用喺你道
不如有時你都講下道理

因為所有老母都當自己d 仔女得12歲智商

問題係好多人個立場調轉

成日想搬出去住但係而家租劏房都成5k一個月

agger 所以盡可能唔會好老母頂 佢點話點好

我自己覺得唔抵姐

就算佢唔講道理激嬲我
我都情願將可以自己住筆錢俾佢開開心心咁用

成日忍唔到口

無辦法 始終未 grad
生活好多嘢仲要屋企幫手
要洗錢嚟鬥氣根本唔化算

exact7ly 所以我由中四開始好少係屋企出聲 講野係有 但唔會話同屋企人傾計 好多野都係哦 哦 嗯咁就算
有時食死貓都唔出聲 你可以話我廢 但我只係覺得有時出聲既話只會一直嘈落去 我唔想煩 同老母大聲嘈交又好似好不孝 所以好多野可免則免
但呢家大個左 覺得老母除左衰呢點之外 對我真係好好 我唔可以一世都係咁 佢又開始老了 所以我呢家已經盡力改變緊

遲下就無得聽架啦，咪頂下先囉。

以前成日寫日記 不過之後就有陰影了 因為每次老母都會偷睇 有次俾我斷正 佢反而鬧我：你有咩唔俾得人睇 光明正大怕咩俾今睇！ 仲有次佢為左同人打好關係 將我最愛嘅公仔送左俾隔離屋個女 佢死口唔認 點知有日我出街見到個女拎住我隻公仔 我老母同我講：你夠膽拎個公仔番黎 你唔洗指意入門口！ 個公仔對佢黎講係冇乜特別 但係我有咩唔開心都係抱著個公仔

點解樓豬咁似講緊我女朋友

我媽都係咁，同佢持相反意見既話一定會話點解你唔似以前咁乖，但我有自己諗法意見唔係好正常咩 有時我地三兄妹都聽到佢講錯，佢竟然可以話一定係你地聽錯，實係同一時間三個人都聽錯啦 雖然我知佢好錫我地，但有時覺得佢好蠻不講理

我老母都係咁 成日話我老豆阿哥錯同我錯 自己啱曬
明明唔講道理 又要全家人就佢

然後大家都唔尻理佢 佢就話全部人夾埋恰佢 同啲三姑六婆講到自己係全世界最慘

我老母都係咁

痴線 你地啲娘親全部都係控制狂

佢既道理先係道理 我既道理係垃圾

根本如果覺得自己有道理 就唔洗講“我而家同你講道理”啦
我老母從來講野一句起兩句止

係！

係⋯喊晒口咁嚟講，大佬我仲委屈啊

明明係啲阿媽自己唔啱都講到好似啱咁

飛咗佢啦⋯

我知佢好錫我，所以其實我忍得就忍，但係有時候佢太蠻不講理，真係忍唔住

係，一直嘈落去只會沒完沒了，所以由細到大我都食咗唔少死貓，跟住佢就會話：「你終於肯認啦咩？」、「終於知自己錯啦咩？」，跟住又開始拎埋其他嘢嚟講、大佬我希望退一步海闊天空，你使唔使更加得寸進尺啊

但係有時我講完之後佢又喺到喊⋯⋯又話我竟然咁樣對佢，咁樣同佢講野，話我冇良心⋯搞到我嗰刻又好內疚

以前幾日就嘈一次，小至貓狗，大至國家政治，佢唔啱聽就咁講，我回返佢你明知我係頂心杉，你又同我傾，再加句講左10幾年都係呢幾句，比啲新意好冇或者你仲好人好姐係度，即係未死得啦

其實唔係老唔老母問題 只要人地無心同你傾落去就係咁
所謂討論 只不過係通知

女人話同你講道理根本係嘥氣

好好商量個意思係佢話乜你就做乜
你搞錯了

傻b

你同你老母一樣咁